<resources>
    <string name="app_name">Linux</string>
    <string name="title_ruby">Linux</string>
    <string name="form_btn_mas_tarde">Mas Tarde</string>
    <string name="form_btn_ingresar">Ingresar</string>
    <string name="form_btn_crear_cuenta">Crear Cuenta</string>

    <string name="login_valido">Leonardo</string>
    <string name="clave_valida">1234</string>
    <string name="error_autenticar">usuario o password incorrectos</string>
    <string name="datos_guardados_correctamente">"Los datos se guardaron con exito "</string>
    <string name="btn_create_guardar">Guardar</string>
    <string name="btn_create_cancelar">Cancelar</string>
    <string name="title_login">Login</string>

    <string name="title_create_login_registro">Registro</string>
    <string name="usuario_create_login_registro">Usuario</string>
    <string name="pass_create_login_registro">Contraseña</string>
    <string name="correo_create_login_registro">Correo</string>
    <string name="modules">Módulos</string>

    <string name="tab_informacon">Información</string>
    <string name="tab_video">Vídeo</string>
    <string name="tab_examen">Examen</string>

    <string name="escoge_medio_preferencia">Escoge el medio de preferencia :</string>
    <string name="mensaje_bien_venido">Bien venido :</string>
    <string name="mensaje_ocultar">Ocultar</string>
    <string name="mensaje_ocultar_toast">Ocultado</string>
    <string name="tiulo_progreso_menu_bar">Progreso</string>

    <string name="ayuda_sugerencia_ayuda">Ayuda</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_recomendaciones">Recomendaciónes</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_recomendaciones_resp">
        -Para un mejor uso de esta app se suguiere estar conectado a una red wifi.\n
        -No conectarse por medio de datos ya que los cargos generados pueden ser grandes.</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_sugerencias">Sugerencias</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_sugerencias_para">Para :</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_sugerencias_correo">leomujicapalomares@gmail.com</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_sugerencias_tema">Tema :</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_sugerencias_mensage">Mensaje :</string>
    <string name="ayuda_sugerencia_sugerencias_enviar">Enviar</string>

    <string name="acerca_de_titulo_desarrollador">Desarrollador</string>
    <string name="acerca_de_nom_des">Nombre:</string>
    <string name="acerca_de_nom_des_rep">Leonardo Mujica Palomares</string>
    <string name="acerca_de_corr_des">Correo:</string>
    <string name="acerca_de_corr_des_rep">leomujicapalomares@gmail.com</string>
    <string name="acerca_de_titulo_asignatura">Asignatura</string>
    <string name="acerca_de_nom_asig">Nombre:</string>
    <string name="acerca_de_nom_asig_res">Desarrollo de aplicaciónes III.</string>
    <string name="acerca_de_prof_asig">Profesor:</string>
    <string name="acerca_de_prof_asig_res">Rodriguez Garcia Anastacio.</string>
    <string name="acerca_de_titulo_universidad">Universidad</string>
    <string name="acerca_de_nombre_uni">Nombre:</string>
    <string name="acerca_de_nombre_uni_res">Universidad Tecnológica del Norte de Guanajuato.</string>
    <string name="acerca_de_ubicacion_uni">Ubicación:</string>
    <string name="acerca_de_ubicacion_uni_res">Dolores Hidalgo, Cuna de la independencia nacional.</string>

    <string name="titulo_calificacion">Calificación</string>
    <string name="calificacion_enviar">Enviar</string>
    <string name="calificacion_resultado">Resultado :</string>

    <string name="title_herramientas">Herramientas</string>
    <string name="btn_calculadora">Herramientas</string>


    <string name="titulo_configuracion">Configuraciónes</string>
    <string name="configuracion_titulo_notificaciones">Notificaciónes</string>
    <string name="configuracion_activar_notificaciones">Activar</string>
    <string name="configuracion_desactivar_notificaciones">Desactivar</string>
    <string name="configuracion_titulo_audio">Audio</string>
    <string name="configuracion_titulo_almacenamiento">Almacenamiento</string>
    <string name="configuracion_interno_almacenamiento">Interno</string>
    <string name="configuracion_externo_almacenamiento">Externo</string>
    <string name="nota_tipo_almacenamiento">Nota: El almacenamiento solo se puede eleguir al momento de crear la cuenta</string>

    <string name="usuario_informacion_titulo">Información</string>
    <string name="usuario_informacion_nombre">Nomre: </string>
    <string name="usuario_informacion_nombre_res">Leonardo Mujica Palomares</string>
    <string name="usuario_informacion_correo">Correo: </string>
    <string name="usuario_informacion_correo_res">leomujicapalomares@gmail.com</string>
    <string name="usuario_informacion_puntos">Puntos: </string>
    <string name="btn_cronometro">Cronometro</string>
    <string name="btn_Calculadora">Calculadora</string>
    <string name="edt_herramienta">Herramientas</string>
    <string name="usuario_informacion_puntos_res">123 pt</string>
    <string name="menu_bar_progreso_on">Progreso</string>
    <string name="menu_bar_usuario_on">Información del usuario</string>
    <string name="menu_bar_grafica_on">Gráfica de aprovechamiento</string>
    <string name="menu_bar_configuracion_on">Configuraciónes</string>
    <string name="menu_bar_calificar_app_on">Calificar app</string>
    <string name="menu_bar_acerca_de_on">Acerca de</string>
    <string name="menu_bar_heramientas">Herramientas</string>
    <string name="menu_bar_ayuda_sugerencia_on">Ayuda y sugerencias</string>
    <string name="menu_bar_salir_on">Salir</string>
    <string name="menu_bar_juego">UTNG</string>
    <string name="menu_bar_video">VIDEO</string>
    <string name="menu_bar_acerca_de_off">Acerca de</string>
    <string name="menu_bar_ayuda_sugerencia_off">Ayuda y sugerencias</string>
    <string name="menu_bar_cambiar_tema">Cambiar tema</string>
    <string name="menu_bar_juegos_dinamicos">Juegos Dinamcos</string>
    <string name="menu_bar_juegos_noticias">Noticias</string>
    <string name="menu_bar_salir_off">Salir</string>
    <string name="confirm_pass_create_login_registro">Confirma la contraseña</string>

    <string name="title_menssage_error_uno">Atención!!</string>
    <string name="title_menssage_error_dos">Atención, campos requeridos!!</string>
    <string name="button_menssage_error">Aceptar</string>
    <string name="menssage_error_pass_different">Las contraseñas no coinsiden</string>

    <string name="cuestionario_comprobar">Comprobar</string>

    <string name="calificaciones_examenes">Calificaciónes de los examenes</string>
    <string name="title_activity_ultimas_noticias">Últimas Noticias</string>
    <string name="title_activity_noticia">Noticia</string>
    <string name="titulo">Títutlo</string>
    <string name="descripcion">Descripción</string>

    <string name="html_tema_concluido_off">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
                 <p>
                  <font color="#000000">
                     has concluido con exito el tema 1 :<i> Sobre Ruby</i>. Para poder continuar con el curso te recomendamos que te registres.
                  </font>
                 </p>
              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

     <string name="html_curso_concluido_parte_uno">
        <![CDATA[
                     Has concluido con exito el curso de <i>Linux</i> <b>
        ]]>
    </string>
    <string name="html_curso_concluido_parte_dos">
        <![CDATA[
                     </b>. Para poder guardar tu calificación te recomendamos dar clic en el boton de ENVIAR.<br />
        ]]>
    </string>

    <string name="html_uno_sobre_ruby">
      <![CDATA[
            <div>
              <div>
                 <p>Instalar el sistema operativo es bastante sencillo ya que este cuenta con un asistente gráfico para
hacerlo. Simplemente defines la información necesaria y sigues el proceso de instalación de acuerdo a
cada pantalla que presenta el asistente.
                 </p>
                 <p>
                 <b>Nota</b>: Para instalar tu Sistema Operativo debes hacer lo siguiente:.
                  </p>
<p>1. Descargar la distribución Ubuntu Linux desde http://www.ubuntu.com/download/desktop </p>
<p>2. Es recomendable descargar Ubuntu 12.04 LTS (tiene soporte para 5 años). </p>
<p>3. Preparar la imagen del Sistema Operativo Ubuntu Linux en un DVD o USB. </p>
<p>4. Iniciar el ordenador con el DVD o USB y cargar el Sistema Operativo en modo vivo. </p>

              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_uno_medio_ambiente_configuracion">
       <![CDATA[
            <div>
              <div>
                 <p>Luego de instalar el Sistema Operativo e iniciar una sesión con el entorno de trabajo Unity, este
presentará un aspecto de interfaz gráfica
                 </p>
                 <p>
                 <b>Nota</b>: En general, el escritorio de trabajo esta compuesto por:

                  </p>
<p>1. El botón de Inicio</p>
<p>2. El Tablero del sistema </p>
<p>3. El Lanzador de aplicaciones.</p>
<p>4. La barra superior de opciones </p>

              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_uno_sintaxis">
         <![CDATA[
            <div>
              <div>
               <p>Haz terminado de instalar el nuevo sistema operativo, ya hiciste un pequeño recorrido
por la interfaz gráfica pero quieres descubrir otras características de esta distribución
Gnu Linux.</p>
 <p>Prueba lo siguiente:</p>
 <p>1. Presiona la tecla Meta (windows) para abrir el Tablero rápidamente.</p>
 <p>También puedes presionar la tecla Meta por al menos tres segundos para habilitar
el Lanzador con los íconos enumerados.</p>
 <p>Además, puedes utilizar las siguientes combinaciones de teclas que te ayudarán
para interactuar mejor con el sistema operativo.</p>
 <p>Tecla Meta y la S para activar las áreas de trabajo</p>
 <p> Ahora abre la carpeta personal, el procesador de textos, la aplicación de hojas de cálculo
y luego presionar: la tecla Meta y la W para activar el modo expo de las ventanas.</p>
 <p>Además, puedes presionar simultáneamente Alt Tab para navegar entre las miniaturas
de las aplicaciones abiertas y seleccionar la que necesites.</p>



              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_uno_palabras_reservadas">
       <![CDATA[
            <div>
              <div>
              <p> Al terminar de instalar el Sistema Operativo, también se instalan muchas aplicaciones de serie que los
desarrolladores han considerado como básicas para el uso diario. A continuación se mencionan algunas
de las principales aplicaciones que se tienen disponibles.</p>
<p>
Como accesorios se tienen: Calculadora, Editor de texto, Gestor de archivadores, Brasero (quemador de
discos), Dejá Dup (respaldos), Terminal y otras. Para utilizar dichas aplicaciones bastará con presionar
el botón Inicio, digitar el nombre de la aplicación y hacer clic sobre el icono.</p>
<p>Gestor de archivadores: para trabajar con los archivos que tienen compresión.</p>
<p>Brasero: sirve para crear cd-dvd con archivos multimedia o con datos informáticos.</p>
<p>Déja Dup: para realizar copias de respaldo.</p>
<p>Terminal: permite trabajar en modo de consola, es bastante útil para usuarios intermedios y avanzados.</p>
<p>Para ver los juegos instalados, puedes hacerlo desde el Tablero, filtrando la búsqueda por la categoría
Juegos.
</p>
<p>De esta manera, utilizando los filtros por categoría que se encuentran al lado derecho del Tablero,
puedes identificar las aplicaciones instaladas en el sistema.</p>
              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_uno_variables">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
                <p>Existen muchas definiciones acerca de lo que es un sistema de archivos; nosotros, para
simplificar, diremos que se trata de la forma en que el sistema operativo estructura
los datos en la unidad de alrViacenamiento.
</P>
<p>En GNU/Linux, los datos se ordenan en archivos y directorios (como en tantos otros sistemas
operativos). La diferencia especial radica en que (generalmente) los programas no
son almacenados cada uno en su propio directorio, sino que sus diferentes componentes están dispersos por todo el sistema de archivos. Así, contamos con un directorio específico
para todos los ejecutables, otro para la documentación, otro para las librerías, etc. La
siguiente tabla les ayudará a reconocer la inmensa cantidad de directorios que componen
el árbol de GNU/Linux.</P>
                <p><b>/</b>Directorio raíz, desde aquí cuelgan todos los demás directorios del sistema</P>
                  <p><b>/bin</b>En este directorio se almacenan archivos binarios ejecutables.
Generalmente, encontraremos los archivos correspondientes a los
comandos básicos del sistema.</P>
                     <p><b>/boot</b>En este directorio se almacena el núcleo Linux, así como
los archivos de configuración necesarios para su uso.</P>
                        <p><b>/dev</b>Éste es un directorio muy especial. Los archivos que están aquí dentro
representan los diferentes dispositivos del sistema.
Más adelante trataremos este tema en detalle.</P>
                           <p><b>/etc</b>Aquí se almacenan todos los archivos de configuración de GNU/Linux y de
los demás programas de usuario.</P>
                              <p><b>/home</b>Este directorio contiene los subdirectorios personales de los usuarios
del sistema. Cada usuario posee su propio directorio, en^l que puede
almacenar archivos personales, tales como documentos, programas
y archivos de configuración.</P>
                                 <p><b>/lib</b>En este directorio se almacenan las librerías de programación básicas
de GNU/Linux.</P>
                                  <p><b>/mnt</b>Este directorio contiene subdirectorios que actúan como puntos de
montaje. Desde aquí podemos acceder al contenido de otras particiones
o unidades.</P>
                                   <p><b>/root</b>Éste es el directorio personal del usuario root.</P>
                                    <p><b>/sbin</b>Aquí se encuentran los archivos binarios ejecutables correspondientes a los
comandos de administración del sistema.</P>
                                     <p><b>/proc</b>Este directorio almacena archivos que contienen información sobre el
sistema (CPU, memoria, dispositivos PCI, Plugin Play, etc.).</P>
                                    <p><b>/usr</b>En este directorio encontraremos todo lo demás: archivos de
documentación, programas, más librerías, código fuente, etc.</P>
                                     <p><b>/var</b>En este directorio se almacenan varias cosas, como la cola de impresión,
los archivos de registración (log), etc. Será interesante dar un vistazo
a este directorio.</P>

              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_uno_operadores">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
                <p>Una de las funciones más típicas es la de copiar archivos. ¿Quién no necesita alguna
vez copiar un archivo de un directorio a otro? Bueno, desde la línea de comandos, tenemos
un comando que nos permite realizar esta función. El comando se llama cp (a
diferencia de otros sistemas como MSDOS, en donde se llama copy) y tiene la siguiente
estructura básica:</P>
                 <p>cp [opciones] [archivo] [destino]</P>
                  <p>Los parámetros [archivo] y [destino] pueden contener rutas completas a directorios.
El parámetro [opciones] puede ser obviado, aunque más adelante veremos algunas
opciones importantes.
Ahora veamos cómo usar este comando de forma básica. El siguiente es un ejemplo
válido:</P>
                   <p>cp /etc/lilo.conf /tmp</P>
                    <p>El comando del ejemplo anterior se encargará de copiar el archivo lilo.conf (ubicado
en el directorio /etc) al directorio /tmp.
Los experimentados en MSDOS se estarán preguntando si pueden usar comodines
(wildcards). ¡Claro que sí! Y éstos funcionan exactamente igual que en todos los demás
sistemas operativos. Veamos los siguientes ejemplos:</P>
                     <p>cp *.png /gráficos
</P>
                     <p>cp archivo*.* /documentos</P>
                     <p>El primer ejemplo se encargará de copiar todos los archivos que posean la extensión .png
en el directorio gráfico. El segundo ejemplo copiará todos los archivos que comiencen con
la palabra "archivo" y finalicen con cualquier extensión, en el directorio documentos.
Como mencionamos anteriormente, el comando cp permite utilizar algunas opciones
para personalizar aún más su funcionamiento. Veamos las más importantes:</P>
                     <p><b>-a</b>Preserva todos los atributos de archivo.</P>
                     <p><b>-b</b>Realiza una copia de seguridad antes de copiar.</P>
                      <p><b>-i</b>Pide confirmación antes de sobrescribir archivos.</P>
                       <p><b>-R</b>Copia los archivos recursivamente en todos los subdirectorios.</P>
                        <p><b>-u</b>Copia un archivo sólo cuando éste es más nuevo que el que se encuentra
actualmente en el destino.</P>
                         <p><b>-v</b>Muestra información detallada mientras se realiza la operación.</P>
                          <p><b>-help</b>Muestra información sobre su utilización en pantalla.</P>
              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_uno_comentarios">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
               <p>Otra de las acciones que serán necesarias en más de una ocasión es la de borrado de
archivos. En GNU/Linux existe un comando que nos permite realizar esta tarea rápidamente.
Su forma es la siguiente:</P>
               <p>rm [opciones] {archivo]</P>
               <p>El comando rm se limita a eliminar del sistema el archivo definido como parámetro.
De esta forma, para eliminar el archivo que copiamos en el ejemplo anterior, sólo tenemos
que ejecutar el siguiente comando:</P>
               <p>rm/tmp/lilo.conf</P>

               <p><b>-f</b>Elimina archivos sin pedir confirmación.</P>
                <p><b>-i</b>Pide confirmación antes de eliminar un archivo.</P>
                 <p><b>-r</b>Elimina recursivamente todos los archivos en todos los subdirectorios.
También borra los directorios.</P>
                  <p><b>-v</b>Muestra en pantalla el nombre de cada archivo que va siendo eliminado.</P>
<p>Ahora bien, hemos visto cómo eliminar archivos, pero no, cómo eliminar directorios.
En definitiva, no es muy diferente: para borrar un directorio simplemente tienen que
usar el comando rmdir del siguiente modo:<p>
<p>rmdir [directorio]<p>
<p>El sistema se encargará automáticamente de eliminar el directorio definido como parámetro.
Recuerden que para eliminar un directorio, siempre es necesario que éste se
encuentre totalmente vacío (sin archivos).<p>

              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_dos_ciclos">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
                <p>La gestión de archivos y carpetas es muy fácil en el Sistema Operativo, basta con hacer un par de clics
o seleccionar opciones del menú para cortar, pegar, copiar archivos y crear carpetas. También es muy
cómodo trabajar con un doble panel que nos ofrece el gestor de archivos.
</p>
<p>Automáticamente el sistema crea las siguientes carpetas para la cuenta del usuario: Descargas,
Documentos, Escritorio, Imágenes, Música, Plantillas, Público, Ubuntu One, Vídeos y Ejemplo. Estas
carpetas tienen nombres significativos lo que permite clasificar y guardar documentos específicos en
cada una de ellas con el fin de facilitar la gestión y búsqueda de los mismos.</p>
<p> La ventana del gestor de archivos presenta en la parte superior
 izquierda la sección de Dispositivos. Aquí se muestran todos los
 accesos para los dispositivos que se conecten al equipo entre
 estos: memorias usb (pendrive), discos duros, móviles, etc.</p>
 <p> Siempre al lado izquierdo de la ventana, el gestor de
 archivos muestra la sección Equipo en la cual detalla las
 carpetas creadas automáticamente para el usuario. Las distintas
 carpetas facilitan el almacenamiento de archivos y la navegación
 de los mismos.</p>
<p>Sistema de archivos es la sección del disco duro que contiene la
 instalación del sistema operativo. Ahí se pueden encontrar las
 carpetas del sistema y los archivos principales.</p>
 <p>La sección de Red permite examinar la red a la que esta conectado el
ordenador o las disponibles para conectarlo. Por medio de esta, nuestro
equipo se puede comunicar con otros equipos e intercambiar información.</p>
              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_dos_metodos">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
             <p>Generalmente, luego de manipular varios archivos y sobre todo aquellos formatos privativos de
multimedia o compresión en más de una ocasión, habrás notado que en las primeras intenciones no te
ha sido posible su ejecución o descompresión</p>
<p>¿Porqué ha pasado esto? No puedes ver algunos vídeos, escuchar cierto tipo de audio o descomprimir
alguno formato...
Son ciertos formatos (privativos) que se han posicionado tanto en el mercado y que se han vuelto
populares porque la mayoría de usuarios los utiliza. Lo anterior, no significa que sean los mejores.
</p>
<p>tú puedes usar y transformar esos archivos a formatos libres o simplemente
instalar aplicaciones para obtener esos formatos que enviarás a sus amigos por que a ellos les son
cómodos o familiares.</p>
<p>
La no reproducción de estos archivos, en primeras instancias es por que riñen con el espíritu del
software libre y por que existen alternativas incluso superiores a ellos para utilizar. Pero, no por ello
esto significa que tú estarás marginado de trabajarlos o ni los tengas que usar. Recuerda que tú eres
libre y los podrás utilizar, pero ahora eres consciente que un sistema Gnu Linux no tiene la culpa de
ello o que sea incapaz de correr determinados archivos, simplemente se debe al tipo de licencias.</p>
              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>





    <string name="html_dos_modulos">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
             <p>Los sistemas Gnu Linux fueron de los primeros en dar soporte a dispositivos USB, día a día se trabaja
por que en tu sistema funcione una amplia gama de dispositivos.
</p>
<p>En el panel izquierdo de la ventana del gestor de archivos, encontrarás la categoría Dispositivos en la
cual se muestran los conectados a tu equipo. Desde memorias usb (prendrive), discos duros internos y
externos, disquete, etc.
</p>En el Lanzador, principalmente se presentan las memorias usb (pendrive) para su fácil acceso y retiro.
Se recomienda que los dispositivos que se conecten al equipo, sean retirados lógicamente con la opción
Quitar de forma segura y luego desconectarlos físicamente.
<p>
La mayoría de dispositivos como: impresoras, ratones, teclados, micrófonos, bocinas, routers,
escanners, etc. Funcionan correctamente, puedes quedar impresionado al conectar por primera vez una
impresora y ver que el sistema la reconoce sin necesidad de usar el cd de controladores que es
necesario para otros sistemas operativos.

</p>
<p>Con los dispositivos también sucede un caso semejante al de los formatos privativos, a veces será
necesario hacer ciertos ajustes especiales. Esto no es por que el Sistema Operativo tenga problemas,
más bien se debe a que los fabricantes irresponsablemente o por acuerdos pactados no dan soporte para
los sistemas Gnu Linux. No te preocupes, la comunidad del software libre es multitud de pensamiento y
siempre hay una solución. Si tú necesitas ayuda, simplemente debes identificar bien tu problema y
saber buscar en Internet .</p>
              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>




    <string name="html_dos_bloques">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
             <p>
Hasta el momento te has enterado de todas las prestaciones y ventajas que ofrecen los Sistemas
Operativos Gnu Linux con su gestor de archivos. Como usuario tienes diferente información ya sea en
un disco duro, cds, dvds, memoria usb (pendrive) vamos a ver como almacenarlos en tu ordenador.
</p>

<p>
1. Es necesario que uses el gestor de archivos para llevar a cabo dicha tarea.
</p>
<p>
2. En la medida de lo posible, debes aplicar las configuraciones que más te convengan para
trabajar cómodamente (doble panel F3, vistas de íconos Ctrl 1 Ctrl 2 ó Ctrl 3, Editar -
Preferencias).
</p>
<p>
3. Debes conectar los dispositivos (disco duro, memoria usb) adecuadamente.
</p>
<p>
5. No debes olvidar que necesitas retirar de forma correcta, los dispositivos conectados a tu
ordenador.
</p>
<p>
6. Puedes usar Shotwel sí la aplicación instalada de serie para administrar su colección de
fotografías.
</p>
<p>Puede ser que esta tarea de administrar archivos te lleve una buena inversión de tiempo, pero recuerda
que al final tendrás toda tu documentación organizada y fácilmente disponible.
</p>

              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>



    <string name="html_dos_mix">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
<div>
<p>Crear directorios bajo GNU/Linux desde la línea de comandos es un proceso realmente
sencillo. Para esto, el sistema nos provee de una herramienta llamada mkdir. Su forma
es la siguiente:</p>
<p>
mkdir [directorio]</p>
<p>
De esta manera, el comando mkdir temporal creará un directorio llamado temporal, al
cual podremos acceder con el comando cd</p>
		  </div>

              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>





    <string name="html_tres_strings">
        <![CDATA[
            <div>
              <div>
<p>Suficiente teoría. Vayamos a la práctica (muchos lectores se estarán preguntando ya
cómo modificar los permisos de un archivo). Para manejar permisos, GNU/Linux nos
provee de una herramienta llamada chmod. Su estructura es la siguiente:</p>
<p>chmod [guien][+/-][permiso] [archivo]</p>
<p>El parámetro [quien] puede contener una letra u (usuario dueño del archivo), una letra
g (grupo) o una letra o (todos los demás). El segundo parámetro nos permite asignar un
permiso con el carácter "+" o denegar un permiso con el carácter Por último, se definen
los permisos en sí y el archivo al cual serán asignados. Veamos algunos ejemplos:</p>
<p>Una de las características de los sistemas operativos UNIX es la posibilidad de que cada
archivo tenga ciertos permisos de acceso y utilización. En realidad, esta característica
la provee el sistema de archivos.</p>
<p>Cada archivo de nuestro sistema de archivos (incluidos los directorios) posee ciertos
permisos de acceso. Éstos son, básicamente, tres: Lectura (r), Escritura (w) y Ejecución
(x). Estos permisos pueden ser aplicados al usuario dueño del archivo, al grupo de
usuarios al cual pertenece y a todos los demás usuarios del sistema. Esto significa que
podemos asignar permisos de ejecución al dueño de un archivo, pero podemos asignar
permisos de sólo lectura a todos los demás usuarios.</p>
<p><b>drwxrwxrwx</b>Sería un directorio (primer carácter con letra "d") que poseería permisos
de lectura, de escritura y de ejecución para su dueño, para su grupo
y para todos los demás usuarios del sistema.</p>
<p><b>-rwx--------</b>Sería un archivo (primer carácter con símbolo "-") que sólo podría ser
leído, modificado y ejecutado por su dueño.</p>
<p><b>-r—r—r—</b>Sería un archivo que podría ser leído por todos los usuarios, pero no
podría ser modificado ni ejecutado por ninguno.</p>
<p><b>rw-rw-r-</b>Sería un archivo que podría ser leído por todos los usuarios del sistema,
pero sólo podría ser modificado por su propietario y por su grupo.</p>
<p>Es recomendable ejecutar un ls -l en diferentes directorios para ver otros ejemplos de
permisos.</p>
<p>chmod u+x documento.txt</p>
<p>Asigna permiso de ejecución del archivo documento.txt sólo para su dueño,</p>
<p>chmod ug+r documento.txt</p>
<p>Asigna permisos de lectura al archivo documento.txt tanto para su dueño como para
el grupo al que pertenece.</p>
<p>chmod o-x script.pl</p>
<p>Deniega la ejecución del archivo script.pl a todos los usuarios que no pertenezcan al
grupo del usuario propietario de ese archivo.</p>
<p>Una última aclaración: el permiso de ejecución sólo debe ser asignado a archivos binarios
ejecutables y archivos de script (interpretados por lenguajes de programación
como Perl). En caso de que se asigne un permiso de ejecución a un archivo que no fue
concebido originalmente para ser ejecutado, los resultados en el comportamiento del
sistema pueden ser inesperados.</p>


              </div>
           </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_tres_arreglos">
        <![CDATA[
            <div>
		  <div>
			 <p>Otra propiedad que poseen los archivos en el sistema GNU/Linux es que tienen propietarios.
Esto quiere decir que cada archivo le corresponde a un usuario o a un grupo
de usuarios.</p>
			 <p>El sistema es muy sencillo de comprender: si creamos un archivo con cualquier aplicación
(un documento en un editor de textos, por ejemplo), ese archivo tendrá registrado
como dueño nuestro nombre de usuario. Si queremos que ese archivo sea propiedad
de otro usuario, tendremos que usar el comando chown. La forma básica de este
comando es:</p>
			 <p>chown usuar io [archivo(s)]</p>
			 <p>De esta forma, el nuevo propietario del archivo podrá realizar modificaciones a sus
permisos, ya que es el nuevo dueño.</p>
		  </div>
	   </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_tres_hashes">
        <![CDATA[
            <div>
                <div>
			<p>Los enlaces son accesos directos a un archivo, desde otra zona del sistema de archivos.
Por ejemplo, si queremos crear un acceso directo al archivo /etc/passwd en el directorio
/root, sólo tendremos que usar el siguiente comando:</p>
			<p>ln /etc/passwd /root/mienlace</p>
			<p>El comando ln se encargará automáticamente de crear el enlace. El primer parámetro
indica hacia dónde apunta ese enlace, y el segundo parámetro es el nombre del
enlace. De esta forma, cuando realicemos cualquier operación sobre /root/mienlace,
ésta, en realidad, será efectuada en /etc/passwd. Obviamente, el enlace es sólo un
apuntador al archivo, por lo que de ninguna manera tendrá el mismo tamaño que
el archivo apuntado.</p>


		  </div>
	        </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_tres_fecha_hora">
        <![CDATA[
                <div>
		  <div>
			<p>Muchas veces, los programas que se ejecutan en el sistema (concurrentemente o no)
necesitan compartir información. Una de las maneras de llevar esto a cabo es mediante
las variables de entorno.</p>
			<p>Definiremos variable de entorno como una posición en memoria identificada con un
nombre y en la cual se guarda algún tipo de dato.</p>
			<p>La definición es muy similar a la de las variables globales en la programación: son variables
accesibles por todas las funciones. Éstas son algunas variables de entorno que
encontrarán en la mayoría de las distribuciones de GNU/Linux:</p>
			<p><b>DISPLAY</b>:El nombre del dispositivo en el que el servidor de ventanas X mostrará
su salida.</p>
			<p><b>HOME</b>:El directorio home.</p>
			<p><b>LOGNAME</b>:El nombre utilizado en el login.</p>
			<p><b>PATH</b>:Una cadena que contiene el listado de directorios en donde se buscarán
los programas si no son encontrados en el directorio actual.</p>
			<p><b>PS1</b>:Define el tipo de línea de comandos.</p>
			<p><b>SHELL</b>:El shell estándar. En nuestro caso, SHELL=/bin/bash.</p>
			<p><b>TERM</b>:Esta variable define el tipo de terminal que estamos utilizando.</p>
		  </div>
	        </div>
        ]]>
    </string>



    <string name="html_cuatro_rangos">
        <![CDATA[
            <div>
            <div>
<P><b>cd </b>Cambia de directorio.</P>
<P><b> compress</b> Comprimir archivos.</P>
<P><b> cp </b>Copiar un archivo.</P>
<P><b>chmod </b>Cambia los permisos de un archivo o directorio</P>
<P><b> chown</b>Cambia el propietario del archivo o directorio.</P>
<P><b>df </b> Muestra el espacio libre en el disco.</P>
<P><b>du </b>Muestra el espacio en el disco utilizado.</P>
<P><b>fdformat </b> Formatea un disquete.</P>
<P><b> fdisk</b> Utilidad para el particionamiento de unidades.</P>
<P><b>find  </b>Encontrar un archivo.</P>
<P><b>fsck </b>Revisión del sistema de archivos.</P>
<P><b> gzip </b>Descomprime un archivo en formato gzip.</P>
<P><b>ln </b> Crea un enlace simbólico.</P>
<P><b>ls </b> Muestra el contenido de un directorio (análogo a dir).</P>
<P><b>mkdir </b>Creación de un directorio.</P>
<P><b>mkfs  </b>Crea un nuevo sistema de archivos.</P>
 <P><b>mknod </b></P>
<P><b> </b> Crea un archivo de dispositivo.</P>
<P><b> mkswap</b> Crea un espacio de intercambio.</P>
<P><b> mount</b> Montar una unidad/partición en el sistema de archivos.</P>
<P><b>mv </b>Mover un archivo (se utiliza también para renombrar).</P>
<P><b>pwd </b> Devuelve la cadena correspondiente al directorio actual.</P>
<P><b>rm </b> Borrar un archivo.</P>
<P><b> rmdir</b> Borrar un directorio.</P>
<P><b>split </b></P>
<P><b> swapoff</b> Desactivar el espacio de intercambio.</P>
<P><b> swapon</b>Activar el espacio de intercambio.</P>
<P><b> sync</b>Sincronizar los procesos de escritura/lectura.</P>
 <P><b>tac </b> Da vuelta el contenido de un archivo.</P>
<P><b>tail </b> Muestra las últimas líneas de un archivo.</P>
<P><b> tar</b> Desempaquetar un archivo en formato tar.</P>
 <P><b>umount </b> Desmontar un sistema de archivos ya montado.</P>
<P><b> uniq </b>Borra las líneas duplicadas de un archivo.</P>
<P><b>wc </b>
 Cuenta el número de caracteres de un archivo.</P>

		  </div>
		    </div>
        ]]>
    </string>
     <string name="html_cuatro_iteradores">
        <![CDATA[
            <div>
                <div>
 <p><b>bg</b> Ejecutar un proceso (interrumpido) en segundo plano.</p>
 <p><b>fg </b>Ejecutar un proceso (interrumpido) en primer plano.</p>
 <p><b>free</b> Muestra la memoria libre y utilizada.</p>
 <p><b>halt</b> Apagar la máquina.</p>
 <p><b>kill</b> Enviar una señal a un proceso.</p>
 <p><b>Idd </b>Muestra las librerías que se necesitan para ejecutar un programa.</p>
 <p><b>nice</b> Ejecutar un proceso con menor prioridad de ejecución.</p>
<p><b>PS </b>Muestra todos los procesos que se están ejecutando en el sistema.</p>
 <p><b>pstree</b> * Como el ps, pero muestra todo en forma de árbol.</p>
<p><b>reboot</b> Reiniciar el sistema.</p>
 <p><b>shutdown</b> Cerrar el sistema.</p>
 <p>top<b></b> Una utilidad para monitorear procesos y el estado del sistema.</p>
  <p><b>úname</b> Muestra información del sistema.</p>







		  </div>
		    </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_cuatro_directorios">
        <![CDATA[
            <div>
                <div>
                <p><b>adduser</b> Crear un nuevo usuario.</p>
                 <p><b>chsh</b> Cambiar el shell de un usuario determinado.</p>
                  <p><b>groups</b> Muestra el listado de grupos de usuarios del sistema.</p>
                   <p><b>id</b> Muestra la información de usuario y del grupo de un determinado usuario.</p>
                    <p><b>passwd</b> Cambiar la clave de acceso de un determinado usuario.</p>
                     <p><b>su</b> Cambiar de usuario.</p>
                      <p><b>users </b>Lista los usuarios conectados al sistema.</p>
                       <p><b>who</b>Muestra información de los usuarios actualmente conectados.</p>








		  </div>

		    </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_cuatro_excepciones">
        <![CDATA[
            <div>
            <p><b>alias</b>Permite ejecutar comandos utilizando otros nombres (crea alias).</p>
             <p><b>apropos</b> Encontrar las páginas de manual para un comando determinado.</p>
              <p><b>cal</b> Muestra el calendario.</p>
               <p><b>date</b>Permite ver y cambiar el día y la hora actuales.</p>
                <p><b>info</b> Muestra ayuda de un determinado comando.</p>
                 <p><b>man </b>Muestra las páginas del manual de un determinado comando.</p>
                  <p><b>unalias</b> Borrar el alias de un comando.	</p>






	    </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_cuatro_orientado_objetos">
        <![CDATA[
            <div>
                <div>
			<p>Para crear un nuevo usuario en el sistema, tenemos dos alternativas posibles. La primera
de ellas es utilizar el método manual, el cual consiste en agregar una nueva línea
al archivo /etc/passwd (respetando el orden de los campos), crear un directorio
para el usuario dentro de /home, y luego asignar una clave a ese usuario con el comando
passwd [usuario].</p>
<p>La otra forma es usar directamente el comando adduser seguido del nombre de usuario
que se va a crear. Esto hará todo el trabajo de forma totalmente automática. En
algunos sistemas, adduser también asigna una clave de acceso, pero si no se la pide,
tendrán que asignarla ustedes mismos haciendo uso del comando passwd.</p>
		  </div>
		    </div>
        ]]>
    </string>

    <string name="html_cuatro_expreciones_regulares">
        <![CDATA[
            <div>
                <div>
                <p>El proceso de eliminación de un usuario no es muy común en los sistemas GNU/Linux,
ya que nunca se sabe si el usuario puede llegar a volver. Pero si aun así lo que desean
es eliminar ese perfil de usuario de su sistema, todo lo que deben hacer es borrar su
entrada correspondiente en el archivo /etc/passwd, /etc/shadow (posee la misma estructura
que el anterior) y eliminar su directorio personal de /home.</p>

		        </div>
		    </div>
        ]]>
    </string>


    <string name="title_activity_settings">Configuración</string>

    <!-- Strings related to Settings -->

    <!-- Example General settings -->
    <string name="pref_header_general">General</string>

    <string name="pref_title_social_recommendations">Enable social recommendations</string>
    <string name="pref_description_social_recommendations">Recommendations for people to contact
        based on your message history
    </string>

    <string name="pref_title_display_name">Display name</string>
    <string name="pref_default_display_name">John Smith</string>

    <string name="pref_title_add_friends_to_messages">Add friends to messages</string>
    <string-array name="pref_example_list_titles">
        <item>Always</item>
        <item>When possible</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_example_list_values">
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <!-- Example settings for Data & Sync -->
    <string name="pref_header_data_sync">Data &amp; sync</string>

    <string name="pref_title_sync_frequency">Sync frequency</string>
    <string-array name="pref_sync_frequency_titles">
        <item>15 minutes</item>
        <item>30 minutes</item>
        <item>1 hour</item>
        <item>3 hours</item>
        <item>6 hours</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_sync_frequency_values">
        <item>15</item>
        <item>30</item>
        <item>60</item>
        <item>180</item>
        <item>360</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <string name="pref_title_system_sync_settings">System sync settings</string>

    <!-- Example settings for Notifications -->
    <string name="pref_header_notifications">Notifications</string>

    <string name="pref_title_new_message_notifications">New message notifications</string>

    <string name="pref_title_ringtone">Ringtone</string>
    <string name="pref_ringtone_silent">Silent</string>

    <string name="pref_title_vibrate">Vibrate</string>

    <string name="hello_world">Hola mundo</string>
    <string name="menu_setting">Opciones</string>
    <string name="title_activity_puzzle">Puzzle</string>
    <string name="title_activity_main_menu">PuzzleGame - Menú Principal</string>
    <string name="mainmenu_title">Juego Puzzle</string>
    <string name="mainmenu_resume">Resumen</string>
    <string name="mainmenu_newgame">Nuevo Juego</string>
    <string name="title_activity_new_game_menu">NewGameMenuActivity</string>
    <string name="newgamemenu_title">Nuevo Juego</string>
    <string name="newgamemenu_gamesize">"Tamaño : "</string>
    <string name="newgamemenu_image">Elegir Imagen</string>
    <string name="newgamemenu_ok">Empezar</string>
    <string name="newgamemenu_back">Regresar al menú</string>
    <string name="gamesize_verysmall">Very small (2x3)</string>
    <string-array name="gamesizes">
        <item >Muy pequeño</item>
        <item >Pequeño</item>
        <item >Mediano</item>
        <item >Largo</item>
    </string-array>
    <string name="newgamemenu_pickimage">Selecciona Imagen</string>
    <string name="newgamemenu_button_pickbuiltin">Juego </string>
    <string name="newgamemenu_button_pickfromsd">Memoria de telefono</string>
    <string name="newgamemenu_button_shootphoto">Foto</string>
    <string name="pausemenu_title">Pausar Juego</string>
    <string name="pausemenu_resume">Resumen</string>
    <string name="pausemenu_quit_to_main">Menú principal</string>
    <string name="X">X</string>
    <string name="O">O</string>
    <string name="reset">Reset</string>

    <string name="title_activity_tes">Tic-Tac-Toe</string>
    <string name="jugar_boton">Play 2 Players</string>
    <string name="configurar">Settings</string>
    <string name="acercade">About</string>
    <string name="salir">Exit</string>
    <string name="reiniciar">Start Over</string>
    <string name="cruz">Win the Crosses</string>
    <string name="juegoAcabado">EN</string>
    <string name="circulo">Win the Circles</string>
    <string name="jugar_boton_cpu">Play CPU</string>


</resources>
